<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="index.xsl"?>
<ricetteDB xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation=" 4forchette.xsd">
		
		<ricetta IDCode="2" accepted="1">
			<nomePiatto>Tiramisu'</nomePiatto>
			<categoria>Dessert</categoria>
			<autore>www.gustissimo.it</autore>
			<descrizione>
				Il tiramisù e' un dolce diffuso in tutta Italia, le cui origini vengono spesso contese fra regioni quali il Veneto, il Friuli Venezia Giulia, il Piemonte e altre. È un dessert al cucchiaio a base di savoiardi, o altri biscotti di consistenza friabile, inzuppati nel caffe'
			  , mascarpone, uova e zucchero.
			</descrizione>
			<imgPiatto>tiramisu.jpg</imgPiatto>
			<difficolta>1</difficolta>
			<quantePersone>8</quantePersone>
			<ingredienti>
				<ingr>600 gr. di Savoiardi</ingr>
				<ingr>120 gr. di Zucchero</ingr>
				<ingr>5 Uova</ingr>
				<ingr>500 gr. di Mascarpone</ingr>
				<ingr>Cacao in polvere q.b.</ingr>
				<ingr>Caffe' q.b.</ingr>
				<ingr>30 ml di Rum</ingr>
			</ingredienti>
			<tempoPreparazione>30</tempoPreparazione>
			<procedimento>
				Preparate un caffe' con la moka, lasciatelo intiepidire e correggetelo col rum. Versatelo in una ciotola abbastanza larga da poterci inzuppare i savoiardi uno ad uno. Adagiate i biscotti in una vaschetta di plastica (in commercio troverete facilmente quelle fatte apposta per il tiramisù) foderando completamente il fondo.
				Sbattete i tuorli delle uova con metà dello zucchero, aggiungete il mascarpone e mescolate con un cucchiaio di legno fino ad ottenere un composto ben amalgamato.
				Montate a parte gli albumi montati a neve e lo zucchero restante. Incorporate il tutto delicatamente.
				A questo punto avrete ottenuto una crema che distenderete con l’aiuto di un cucchiaio o di una spatola a formare uno strato sopra i savoiardi.
				Coprite il tutto con una spolverata di cacao in polvere aiutandovi con un colino, poi procedete a formare un altro strato di savoiardi e crema.
				Riponete in frigorifero a riposare per qualche ora.
				Al momento di servire ricoprite il vostro tiramisù con un’ultima abbondante spolverata di cacao in polvere.
				I savoiardi vanno intinti nel caffé molto velocemente, per evitare che si impregnino troppo e si sbriciolino.
				Amalgamando i vari ingredienti, usate l’accortezza di mescolare sempre nello stesso verso.
				Le uova devono essere freschissime.
				Se amate i sapori amari, potete aggiungere alla polvere di cacao anche un po’ di polvere di caffé.
				Con l’aiuto di sagome di cartone potete decorare a piacimento la superficie del dolce, anche con scritte di auguri.
			</procedimento>
		</ricetta>
  		
		
	<ricetta IDCode="5" accepted="1"><nomePiatto>torta di fragole e biscotti</nomePiatto><autore>salepepe.it</autore><descrizione>&#13;
L’Italia è famosa nel mondo per i numerosi dolci e dessert tipici della tradizione. Basta citare il tiramisù, golosità in grado di soddisfare il palato di tutti, il panettone o il pandoro, tipici nel periodo natalizio, o i tradizionali dolci del sud come la pastiera napoletana o la cassata siciliale. Impossibile dimenticare il carnevale, periodo perfetto per preparare ogni tipologia di dolce fritto come frappe o chiacchiere né i dolci al cucchiaio come il biancomangiare o il budino al cioccolato. E se i biscotti meritano un capitolo a parte, la bella stagione è subito sinonimo di gelati artigianali al pistacchio, alla crema o ai gusti più insoliti.</descrizione><tempoPreparazione>60</tempoPreparazione><difficolta>2</difficolta><quantePersone>4</quantePersone><imgPiatto>tortafragole.jpg</imgPiatto><categoria>Dessert</categoria><procedimento>Preparazione della torta di fragole e biscottini&#13;
&#13;
1) La lavorazione della ricetta della torta di fragole e biscottini inizia la sera prima con la preparazione della base per la mousse.&#13;
&#13;
2) Porta a ebollizione 4 dl di panna in una casseruola, con l’aggiunta di una stecca di vaniglia incisa, poi filtra, scioglici il cioccolato tritato grossolanamente e una volta tiepida mettila in frigorifero per una notte.&#13;
&#13;
3) Trascorso il tempo necessario, prendi i biscotti Digestive e sbriciolali in una terrina, poi lavorali insieme al burro morbido.&#13;
&#13;
Preparazione della base di torta di fragole e biscottini&#13;
&#13;
&#13;
1) Prendi uno stampo a cerniera foderato con carta da forno e mettici il composto della base di torta alle fragole ben livellato, poi conserva in frigorifero.&#13;
&#13;
2) Monta 4 dl di panna fredda per la farcitura, aggiungendo poco alla volta lo zucchero a velo, fino ad avere un composto fermo e sodo.&#13;
&#13;
3) Riprendi la base della mousse preparata il giorno prima e monta il mix di panna e cioccolato, poi versalo nello stampo sullo strato di biscotti, stendilo uniformemente con una spatola e riponilo in frigorifero per un'ora circa.&#13;
&#13;
4) Sforma la torta, coprila con la panna e allinea i biscotti a sigaretta lungo il bordo. Decora la superficie con fragole, lamponi e biscotti rotondi. Lascia riposare ancora in frigorifero per un'ora e poi servi la torta di fragole e biscottini.</procedimento><ingredienti><ingr>cioccolato 200gr</ingr><ingr>&#13;
burro 30gr</ingr><ingr>&#13;
lamponi 200gr</ingr><ingr>&#13;
zucchero a velo 80gr</ingr><ingr>&#13;
biscotti 110gr</ingr><ingr>&#13;
fragole 300gr</ingr></ingredienti></ricetta><ricetta IDCode="7" accepted="1"><nomePiatto>Prova da telefono</nomePiatto><autore>Luca</autore><descrizione>Dovrebbe funzionare tutto</descrizione><tempoPreparazione>40</tempoPreparazione><difficolta>2</difficolta><quantePersone>4</quantePersone><imgPiatto>1465290297464543692556.jpg</imgPiatto><categoria>Antipasti</categoria><procedimento>Bla bla bla</procedimento><ingredienti><ingr>&#13;
Bestemmie</ingr><ingr/><ingr>Carlo</ingr><ingr>&#13;
Perl</ingr></ingredienti></ricetta><ricetta IDCode="8" accepted="1"><nomePiatto>Gelato alla vaniglia con marmellata di rovi camemori</nomePiatto><autore>Enrico l&amp;#39;artista</autore><descrizione>Gelato alla vaniglia con marmellata di rovi camemori (more selvatiche)</descrizione><tempoPreparazione>70</tempoPreparazione><difficolta>2</difficolta><quantePersone>4</quantePersone><imgPiatto>gelatoallemore.jpg</imgPiatto><categoria>Dessert</categoria><procedimento>Lavare e pulire i frutti di bosco. Unirli allo zucchero in una padella abbastanza larga. Scuotere ogni tanto la padella, ma non mescolare. Lasciare la padella a raffreddare per due ore.&#13;
&#13;
Scaldare a fiamma bassa i frutti di bosco e lasciar sobbollire per 20 minuti. Rimuovere la schiuma.&#13;
&#13;
Versare il latte, la panna, i semi di vaniglia ed il baccello in una padella e portare lentamente ad ebollizione. Spegnere la fiamma e lasciar raffreddare per 15 minuti.&#13;
&#13;
In una ciotola grande, sbattere i tuorli e lo zucchero per qualche minuto. Rimuovere il baccello di vaniglia dalla padella e versare il composto liquido in quello delle uova, continuando a mescolare. Rimettere il tutto in padella e riscaldare dolcemente, continuare a mescolare e non lasciar bollire. Lasciar raffreddare e procedere a versare il composto nella gelatiera perch&amp;Atilde;&amp;copy; si ghiacci.</procedimento><ingredienti><ingr>&#13;
24 millilitri di Panna fresca</ingr><ingr>&#13;
4 Tuorlo d'uovo</ingr><ingr>&#13;
240 millilitri di Latte intero</ingr><ingr>&#13;
1.5  Vaniglia, un baccello raschiato</ingr><ingr>450 grammi di More</ingr><ingr>&#13;
490 grammi di Zucchero</ingr></ingredienti></ricetta><ricetta IDCode="9" accepted="1"><nomePiatto>D&amp;#39;Orata</nomePiatto><autore>Enrico l&amp;#39;artista</autore><descrizione>Filetto di orata marinato in olio al ginger e zafferano al profumo di aglio selvatico su soffice di patate allo Champagne e sale rosso delle Hawaii</descrizione><tempoPreparazione>12</tempoPreparazione><difficolta>3</difficolta><quantePersone>2</quantePersone><imgPiatto>dorata.jpg</imgPiatto><categoria>Secondi</categoria><procedimento>Per la marinatura dell&amp;#39;orata: squamate, eviscerate e sfilettate l&amp;#39;orata, tagliando poi i filetti a tocchetti. Massaggiate l&amp;#39;orata con il sale, il pepe, lo zafferano e i semi di papavero, ricoprite d&amp;#39;olio e lasciate marinare per una notte in frigorifero.&#13;
&#13;
Per il soffice di patate allo champagne. In poco olio saltate le patate tagliate a lamelle insieme ai fiori di aglio selvatico. Sfumate con lo champagne, e unite il peperoncino tritato. Portate a cottura allungando con acqua. Salate e pepate abbondantemente.&#13;
&#13;
Prepariamo il Soffice: frullatele le patate con il mascarpone, la panna e l&amp;#39;olio extra vergine a filo, fino ad ottenere una purea, se necessario salate e pepate.&#13;
Per l&amp;#39;orata in oliocottura: trasferite i tocchetti di orata in un pentolino stretto dai bordi alti, coprite con l&amp;#39;olio di marinatura e aggiungetene altro fino a coprirla, se necessario. Aggiungete ancora una manciata di sale affumicato e trasferite sul fuoco a fiamma bassissima, portate a cottura lentamente.&#13;
&#13;
Impiattiamo: scaldate a bagnomaria la crema di patate, appena sar&amp;Atilde;&amp;nbsp; ben calda disponetela alla base del piatto. Scolate i filetti d&amp;#39;orata dall&amp;#39;olio di cottura, e con delicatezza ricopriteli con la foglia d&amp;#39;oro. Adagiate i filetti sulla crema soffice di patate. Ultimate con una spolverata di sale rosso delle Hawaii, semi di papavero leggermente tostati e fiori eduli (io ho utilizzato fiori di trifoglio, croccanti freschi e dolciastri, e fiori di aglio selvatico).</procedimento><ingredienti><ingr>300 grammi di Orata selvatica, 2 filetti</ingr><ingr>&#13;
40 grammi di Mascarpone</ingr><ingr>&#13;
1 pizzico di Peperoni rossi</ingr><ingr>&#13;
15 grammi di Aglio, selvatico, mazzetto</ingr><ingr>&#13;
1 cucchiaio da tavola di Semi di papavero</ingr><ingr>&#13;
1 bicchiere di Champagne</ingr><ingr>&#13;
300 grammi di Patate bianche, a lamelle</ingr><ingr>&#13;
0.7 grammo di Zafferano, 1 bustina</ingr><ingr>&#13;
1 presa di Fiori eduli</ingr><ingr>&#13;
2 Foglia d'oro edibile</ingr><ingr>&#13;
1 presa di Sale Kosher</ingr><ingr>&#13;
20 grammi di Panna leggera</ingr></ingredienti></ricetta><ricetta IDCode="12" accepted="1"><nomePiatto>tortellini al rag&amp;Atilde;&amp;sup1;</nomePiatto><autore>dadostar</autore><descrizione>Gustosi sformatini di tortellini al rag&amp;Atilde;&amp;sup1;</descrizione><tempoPreparazione>20-40</tempoPreparazione><difficolta>2</difficolta><quantePersone>4</quantePersone><imgPiatto>tortelliniragu.jpg</imgPiatto><categoria>Primi</categoria><procedimento>Cucinate al dente i tortellini in abbondante acqua salata. Scolateli e conditeli con il GranRag&amp;Atilde;&amp;sup1; Star Speck.&#13;
A parte sbattete le uova con un poco sale e pepe, unite il latte e mescolate.&#13;
Utilizzate delle formine di silicone monoporzioni, riempitele per 3/4 con i tortellini conditi al GranRag&amp;Atilde;&amp;sup1; Star Speck e poi versate una parte del composto di uova e latte sino a riempire lo stampino.&#13;
Cuocete in forno caldo a 200&amp;Acirc;&amp;deg; per 15 min. Serviteli caldi o tiepidi eventualmente accompagnati da altro GranRag&amp;Atilde;&amp;sup1; Star Speck per rendere il piatto ancora pi&amp;Atilde;&amp;sup1; saporito.</procedimento><ingredienti><ingr>&#13;
sale q.b.</ingr><ingr>&#13;
pepe q.b.</ingr><ingr>250 grammi di tortellini</ingr><ingr>&#13;
3 uova</ingr><ingr>&#13;
200 millilitri di latte</ingr><ingr>&#13;
180 grammi di ragu</ingr></ingredienti></ricetta><ricetta IDCode="13" accepted="1"><nomePiatto>parmigiana di cardi</nomePiatto><autore>dadostar</autore><descrizione>gustosa parmigiana di cardi</descrizione><tempoPreparazione>40-60</tempoPreparazione><difficolta>1</difficolta><quantePersone>4</quantePersone><imgPiatto>parmigianacarde.jpg</imgPiatto><categoria>Secondi</categoria><procedimento>Preparate prima tutti gli ingredienti e incominciate grattugiando il formaggio.&#13;
&#13;
&#13;
Pulite poi i cardi ed eliminate le foglie pi&amp;Atilde;&amp;sup1; dure e i filamenti da tutti i gambi. Metteteli a cuocere in abbondante acqua salata e aceto per almeno 25 min.&#13;
Scolate i cardi e passateli nel pangrattato. In una pirofila alternate strati di cardi, formaggio grattugiato, basilico e Pummar&amp;Atilde;&amp;sup2; Classica Star. Finite con il sugo e una spolverata di formaggio e infornate a 190&amp;Acirc;&amp;deg; per 20 min. Servite la parmigiana ben calda.</procedimento><ingredienti><ingr>&#13;
1 mazzetto di basilico</ingr><ingr>&#13;
2 cucchiai di aceto bianco</ingr><ingr>&#13;
150 grammi di pangrattato</ingr><ingr>&#13;
2 cucchiai di olio extra vergine di oliva</ingr><ingr>&#13;
1 pizzico di sale</ingr><ingr/><ingr>400 grammi di cardi</ingr><ingr>&#13;
200 grammi di parmigiano</ingr></ingredienti></ricetta><ricetta IDCode="14" accepted="1"><nomePiatto>strudel di radicchio noce e rag&amp;Atilde;&amp;sup1;</nomePiatto><autore>dadostar</autore><descrizione>gustoso strudel di radicchio noce e rag&amp;Atilde;&amp;sup1;</descrizione><tempoPreparazione>20-40</tempoPreparazione><difficolta>1</difficolta><quantePersone>4</quantePersone><imgPiatto>strudelnociragu.jpg</imgPiatto><categoria>Secondi</categoria><procedimento>Pulite il radicchio, lavatelo e affettatelo finemente. Tritate lo scalogno, fatelo rosolare in padella e, dopo pochi minuti, aggiungete il radicchio e sfumate con la birra. Unite l&amp;#39;uvetta precedentemente ammollata e le noci sbriciolate e fate cuocere per pochi minuti. Aggiungete infine il rag&amp;Atilde;&amp;sup1;.&#13;
&#13;
&#13;
Srotolate la pasta sfoglia e ritagliatene dei cerchi di 5 o 6 cm di diametro.&#13;
&#13;
&#13;
Farcite ciascun cerchio con un cucchiaio di composto di radicchio. Richiudete a mezzaluna e con i rebbi di una forchetta premete sulle estremit&amp;Atilde;&amp;nbsp; per impedire che durante la cottura fuoriesca il ripieno. Cuocete le mezzelune in forno caldo a 180&amp;Acirc;&amp;deg; per circa 15 min.</procedimento><ingredienti><ingr>1 rotolo di pasta sfoglia</ingr><ingr>&#13;
2 teste di radicchio</ingr><ingr>&#13;
100 grammi di noci</ingr><ingr/><ingr>&#13;
1 lattina di ragu</ingr><ingr>&#13;
50 grammi di uvetta</ingr><ingr>&#13;
1 scalogno</ingr><ingr>&#13;
1 bicchiere di birra chiara</ingr></ingredienti></ricetta><ricetta IDCode="15" accepted="1"><nomePiatto>zuppa di erbe miste e farro</nomePiatto><autore>salepepe</autore><descrizione>Potendo essere gustata sia calda che fredda questa ricca zuppa di erbe miste e farro &amp;Atilde;&amp;uml; ottima in ogni momento dell&amp;#39;anno.</descrizione><tempoPreparazione>80</tempoPreparazione><difficolta>1</difficolta><quantePersone>4</quantePersone><imgPiatto>zuppaerbe.jpg</imgPiatto><categoria>Primi</categoria><procedimento>1) Per preparare la ricetta di erbe miste e farro agli aromi prepara un trito con i cipollotti, gli spicchi d&amp;acirc;&amp;#128;&amp;#153;aglio, la maggiorana, il timo e l&amp;acirc;&amp;#128;&amp;#153;origano. Monda e lava tutte le verdure, asciugale velocemente e tagliale a pezzetti.&#13;
&#13;
2) Metti a soffriggere il trito in una pentola dal fondo spesso insieme a 4 cucchiai di olio. Lascia cuocere a fiamma viva per circa 5 minuti, finch&amp;Atilde;&amp;copy; la cipolla non risulter&amp;Atilde;&amp;nbsp; morbida. Aggiungi le verdure tagliate e regola di sale e pepe. Copri le erbe e prosegui la cottura per 10 minuti a fiamma moderata.&#13;
Come servire la zuppa di erbe miste e farro agli aromi&#13;
&#13;
1) Scopri la pentola e bagna con 1,5 litri di brodo. Continua la cottura finch&amp;Atilde;&amp;copy; le erbe non raggiungono l&amp;acirc;&amp;#128;&amp;#153;ebollizione. Aggiungi il farro e fallo cuocere per circa 35 minuti.&#13;
&#13;
2) Spegni il fuoco quando il farro &amp;Atilde;&amp;uml; ancora al dente e lascia riposare. Servi la zuppa di erbe miste e farro agli aromi calda o fredda, a seconda del tuo gusto. Prima di portarla in tavola, insaporisci la zuppa con un filo d&amp;acirc;&amp;#128;&amp;#153;olio e una macinata abbondante di pepe nero.&#13;
Men&amp;Atilde;&amp;sup1; di appartenenza&#13;
&amp;acirc;&amp;#128;&amp;#139;</procedimento><ingredienti><ingr>&#13;
3 cipollotti</ingr><ingr>&#13;
2 spicchi d'aglio</ingr><ingr>&#13;
3 rametti timo</ingr><ingr>&#13;
brodo vegetale</ingr><ingr>150 grammi di farro</ingr><ingr>&#13;
500 grammi di borragine</ingr><ingr>&#13;
sale</ingr><ingr>&#13;
pepe</ingr><ingr>&#13;
500 grammi di erbetta</ingr><ingr>&#13;
300 grammi di lattughino</ingr></ingredienti></ricetta><ricetta IDCode="16" accepted="1"><nomePiatto>Linguine all&amp;#39;amatriciana</nomePiatto><autore>dadostar</autore><descrizione>gustose linguine al&amp;#39;amatriciana</descrizione><tempoPreparazione>20-40</tempoPreparazione><difficolta>1</difficolta><quantePersone>4</quantePersone><imgPiatto>linguineamatriciana.jpg</imgPiatto><categoria>Primi</categoria><procedimento>Step 1&#13;
&#13;
    Tagliate a dadini la pancetta.&#13;
    Step 2&#13;
&#13;
    Affettate la cipolla.&#13;
    Step 3&#13;
&#13;
    Rosolate la cipolla con la pancetta nell&amp;#39;olio extra vergine di oliva e quando sar&amp;Atilde;&amp;nbsp; ben rosolata unite la Pummar&amp;Atilde;&amp;sup2; Star, mezzo bicchiere di vino bianco, sale e pepe e fate cuocere il sugo per almeno 15 min.&#13;
    Step 4&#13;
&#13;
    Nel frattempo fate cuocere la pasta in abbondante acqua salata, scolate al dente e fatela saltare con il sugo appena pronto.</procedimento><ingredienti><ingr>&#13;
1 spicchio d'aglio</ingr><ingr>&#13;
1/2 bicchiere di vino bianco</ingr><ingr>1 confezione pomodori freschi</ingr><ingr>&#13;
300 grammi di linguine</ingr><ingr>&#13;
200 grammi di pancetta fresca</ingr><ingr>&#13;
1 cipolla</ingr><ingr>&#13;
sale</ingr><ingr>&#13;
pepe</ingr><ingr>&#13;
olio</ingr><ingr/></ingredienti></ricetta><ricetta IDCode="17" accepted="1"><nomePiatto>Pasta alle vongole</nomePiatto><autore>dadostar</autore><descrizione>Gustosa pasta alle vongole</descrizione><tempoPreparazione>20-40</tempoPreparazione><difficolta>1</difficolta><quantePersone>4</quantePersone><imgPiatto>pastavongole.jpg</imgPiatto><categoria>Primi</categoria><procedimento>Step 1&#13;
&#13;
    Ponete le vongole in ammollo con abbondante acqua e un cucchiaio di sale per 1 ora. Lasciate che le vongole si aprano senza agitarle.&#13;
    Step 2&#13;
&#13;
    Riscaldate una padella a fuoco vivo e versatevi l&amp;acirc;&amp;#128;&amp;#153;olio e velocemente le vongole. Coprite con un coperchio perch&amp;Atilde;&amp;copy; quest&amp;acirc;&amp;#128;&amp;#153;ultime finiscano d&amp;acirc;&amp;#128;&amp;#153;aprirsi. Una volta aperte, abbassate il fuoco e aggiungete la farina. Mescolate bene con il sugo delle vongole. Spolverate con il prezzemolo tritato e regolate di sale.&#13;
    Step 3&#13;
&#13;
    Mettete la pasta a bollire in una pentola per il tempo di cottura indicato sulla confezione. Scolatela con uno scolapasta.&#13;
    Step 4&#13;
&#13;
    Versate gli spaghetti nella padella e mescolate leggermente, fino a che la pasta non sia completamente amalgamata con il sugo.&#13;
    Step 5&#13;
&#13;
    Servite gli spaghetti in un piatto con le vongole.</procedimento><ingredienti><ingr>500 grammi di spaghetti</ingr><ingr>&#13;
500 grammi di vongole</ingr><ingr>&#13;
slea</ingr><ingr>&#13;
30 millilitri di olio</ingr><ingr>&#13;
prezzemolo</ingr><ingr/></ingredienti></ricetta><ricetta IDCode="18" accepted="1"><nomePiatto>Pasta</nomePiatto><autore>Thomas</autore><descrizione>Djdjdj</descrizione><tempoPreparazione>Dnd</tempoPreparazione><difficolta>1</difficolta><quantePersone>Djd</quantePersone><imgPiatto>1465996600336-1541049571.jpg</imgPiatto><categoria>Primi</categoria><procedimento>Jxjfjcnjd</procedimento><ingredienti><ingr>Ciò</ingr><ingr>&#13;
Ciao</ingr><ingr>&#13;
Mona</ingr><ingr>&#13;
Bauco </ingr></ingredienti></ricetta><ricetta IDCode="19"><nomePiatto>sds&amp;Atilde;&amp;sup2;&amp;Atilde;&amp;sup2;&amp;Atilde;&amp;sup2;</nomePiatto><autore>d&amp;Atilde;&amp;sup2;&amp;Atilde;&amp;sup2;&amp;Atilde;&amp;sup2;</autore><descrizione>&amp;Atilde;&amp;sup2;&amp;Atilde;&amp;sup2;&amp;Atilde;&amp;sup2;&amp;Atilde;&amp;sup2;</descrizione><tempoPreparazione>3</tempoPreparazione><difficolta>1</difficolta><quantePersone>3</quantePersone><imgPiatto>Schermata_da_2016-06-20_14-51-22.png</imgPiatto><categoria>Primi</categoria><procedimento>p&amp;Atilde;&amp;sup2;&amp;Atilde;&amp;uml;&amp;Atilde;&amp;nbsp;&amp;Atilde;&amp;uml;&amp;Atilde;&amp;nbsp;&amp;Atilde;&amp;uml;&amp;Atilde;&amp;nbsp;</procedimento><ingredienti><ingr>òò</ingr><ingr>&#13;
èèè</ingr></ingredienti></ricetta></ricetteDB>
<!-- by Alessio Luca Last Update 07/05/2016 aggiunto attributo accepted-->
